###### ПИбд-41 Омётов Николай

# Лабораторная работа №6

## Регрессия

### Как запустить лабораторную работу

1. Установить python, numpy, sklearn, plotly
1. Запустить команду `python main.py`

### Использованные технологии

python, numpy, sklearn

### Что делает программа?

Цель программы: на основе данных о звуковых файлах разных жанров обучить модель нейронной сети MLPRegressor на предсказание темпа звукового файла.

Вариант 18: MLPRegressor

Выбранные признаки:

- perceptr_mean
- harmony_mean
- chroma_stft_mean
- zero_crossing_rate_mean
- rms_mean

Сеть состоит из 1 слоя в 100 нейронов

Обучение на 100 вариантах random state 30-секундных файлов

Оценки качества по MAPE:
  
min: 82.30976651532501
median: 82.39975229276608
max: 82.4683603924333
std: 0.03288637197140558

Выводы: качество хорошее, но всё ещё есть доля ошибки. При этом разброс оценок качества 0.03 процента показывает, что random state не сильно влияет на итоговое качество модели.

Обучение на 20 вариантах random state 3-секундных файлов

min: 76.84541134978068
median: 77.07429474662919
max: 77.2975002244987
std: 0.10532395962054256

Выводы: качество неудовлетворительное. Похоже на переобучение. разброс всё ещё небольшой 0.1 показывает, что random state не сильно влияет на итоговое качество модели.

Выбранные признаки (ненормализованные):

- perceptr_var
- harmony_var
- chroma_stft_var
- zero_crossing_rate_var
- rms_var

Добавлен ещё 1 слой из 100 нейронов.

Обучение на 2 вариантах random state 30-секундных файлов

min: 82.58239421121218
median: 82.7174641263682
max: 82.85253404152422
std: 0.1350699151560235

Обучение на 2 вариантах random state 3-секундных файлов

min: 76.50086200454999
median: 76.69424100374206
max: 76.88762000293414
std: 0.19337899919207757

Выводы: виден очень маленький прогресс на 30 секундных данных, но его недостаточно.
Оптимальный результат 82.85 %. Качество хорошее, но процент ошибки всё ещё большой.
Поэтому для решения поставленной задачи MLPRegressor с предложенными параметрами не подходит.
